﻿# Músicas

## Reprodução de Músicas e Vídeos

É possível reproduzir músicas e vídeos usando o terminal. Para isso, será utilizado o reprodutor Mplayer, um excelente programa de reprodução.

Após instalá-lo, acompanhe as instruções abaixo.

## Reprodução de Músicas

Para reproduzir músicas, digite o seguinte comando: *mplayer musica.mp3* Se você não estiver localizado no diretório onde estão salvas as suas músicas, é preciso digitar o caminho completo. Você também pode reproduzir um diretório inteiro. Para isso, digite: *mplayer caminho-do-diretorio * * O asterisco informa ao Mplayer para reproduzir todo o conteúdo do diretório.

## Reprodução de Vídeos

Para reproduzir vídeos, basta executar o mesmo comando executado anteriormente para músicas, o que muda é a extensão. Para reproduzir um vídeo em formato MP4, digite: *mplayer video.mp4*

## Opções

Veja abaixo algumas opções do Mplayer:

Setas esquerda e direita: Avança e volta em segundos. PageDown e PageUP: Avança e volta em minutos. P ou barra de espaço: Pausar. F: Muda de janela para tela inteira e vice versa. / e \*: Controle de volume.

### Exercícios

1. Instale o Mplayer, navege até um diretório de músicas e reproduza uma delas.

2. Navegue até um diretório de vídeos e reproduza um deles.

3. Reproduza uma música passando o caminho completo do diretório.

4. Reproduza um vídeo passando o caminho completo do diretório.

5. Reproduza um diretório completo de música e vídeo.

6. Avance, retroceda e altere o volume.